 let questions = [
  {
    ronda:1,
    pregunta: "Cuanto es 2+2",
    seleccion1: "2",
    seleccion2: "23",
    seleccion3: "12",
    seleccion4: "4",
    respuesta: 4
  },
  {
    ronda:1,
    pregunta: "Fundadores Principales de las farc",
    seleccion1: "jorge eliecer gaitan",
    seleccion2: "Tiro Fijo y jacobo arenas",
    seleccion3: "Jose maria cordova",
    seleccion4: "Pedreti",
    respuesta: 2
  },
  {
    ronda:1,
    pregunta: "Capital de ecuador",
    seleccion1: "lima",
    seleccion2: "Quito",
    seleccion3: "Arauca",
    seleccion4: "Bolivar",
    respuesta: 2
  },

  {
    ronda:1,
    pregunta: "Quien Escribio El coronel no tiene quien le escriba",
    seleccion1: "Pablo Picaso",
    seleccion2: "Jose Maria Cordova",
    seleccion3: "Gustavo Petro",
    seleccion4: "Gabriel Garcia Marquez",
    respuesta: 4
  },
  {
    ronda:1,
    pregunta: "si en colombia son las  15:30 que hora es españa?",
    seleccion1: "22:30",
    seleccion2: "00:00",
    seleccion3: "20:30",
    seleccion4: "18:30",
    respuesta: 1
  },
  {
    ronda:2,
    pregunta: "¿De qué se alimentan los koalas?",
    seleccion1: "Se alimentan de hojas de eucalipto.",
    seleccion2: "Se alimentan de Gusanos",
    seleccion3: "Se alimentan de Excrementos",
    seleccion4: "No se alimentan",
    respuesta: 1
  },
  {
    ronda:2,
    pregunta: "Qué diferencia al hierro del acero?",
    seleccion1: "Aleacion resultante entre Hierro y magnesio.",
    seleccion2: "Compuesto de tungsteno",
    seleccion3: "el hierro es un elemento y el acero es aleación o combinación de hierro con carbono",
    seleccion4: "No hay diferencia",
    respuesta: 3
  },
  {
    ronda:2,
    pregunta: "Quién inventó el telescopio?",
    seleccion1: "Jorge tete",
    seleccion2: "Hans Lippershe",
    seleccion3: "Marco Dubbeld",
    seleccion4: "Sasaki Kojiro",
    respuesta: 2
  },
  {
    ronda:2,
    pregunta: "Cuál fue la primera película de Walt Disney?",
    seleccion1: "Blancanieves y los siete enanitos ",
    seleccion2: "Mickey Mouse",
    seleccion3: "Cenicienta",
    seleccion4: "Winie Pooh",
    respuesta: 1
  },
  {
    ronda:2,
    pregunta: "Ciudad más poblada mundo?",
    seleccion1: "Nueva Delhi",
    seleccion2: "Hong Kong",
    seleccion3: "Nueva York",
    seleccion4: "Tokio",
    respuesta: 4
  },
  {
    ronda:3,
    pregunta: "En qué continente está República de Kazajistán",
    seleccion1: " Asia Central y una menor en Europa.",
    seleccion2: "Asia Oriental",
    seleccion3: "Medio Oriente",
    seleccion4: "Asia Meridonial",
    respuesta: 1
  },
  {
    ronda:3,
    pregunta: "De dónde son originarios juegos olímpicos",
    seleccion1: "Olimpia (Antigua Grecia).",
    seleccion2: "Roma",
    seleccion3: "Italia",
    seleccion4: "Atenas",
    respuesta: 1
  },
  {
    ronda:3,
    pregunta: "río más largo de España",
    seleccion1: "tajo",
    seleccion2: "eufrates",
    seleccion3: "eskate",
    seleccion4: "novodno",
    respuesta: 1
  },

  {
    ronda:3,
    pregunta: "Quién escribió La Odisea",
    seleccion1: "De Rossi",
    seleccion2: "Homero",
    seleccion3: "Vladimir Roa",
    seleccion4: "Aroldy llorente",
    respuesta: 2
  },

  {
    ronda:3,
    pregunta: "Cuál es el país más grande del mundo",
    seleccion1: "El país más grande del planeta es Rusia",
    seleccion2: "El pais mas grande es Brazil",
    seleccion3: "El Pais mas grande es Estados Unidos",
    seleccion4: "El Pais Mas grande es colombia",
    respuesta: 1
  },

  {
    ronda:4,
    pregunta: "Qué es el ozono",
    seleccion1: "El ozono es un gas que contiene moléculas formadas por tres átomos de oxígeno ",
    seleccion2: "El ozono es un gas que contiene moléculas formadas por 4 átomos de oxígeno ",
    seleccion3: "El ozono es un gas que contiene moléculas formadas por 2 átomos de oxígeno ",
    seleccion4: "Ninguna de las",
    respuesta: 1
  },
  
  {
    ronda:4,
    pregunta: "Cuál es la moneda Marruecos",
    seleccion1: "El dírham es la moneda de Marruecos",
    seleccion2: "Dolar",
    seleccion3: "Dinar",
    seleccion4: "Peso",
    respuesta: 1
  },
  
  {
    ronda:4,
    pregunta: "Por qué se oxida el hierro",
    seleccion1: "El hierro se oxida debido a una reacción redox",
    seleccion2: "El hierro se oxida debido a una reacción dedox",
    seleccion3: "El hierro se oxida debido a una reacción detox",
    seleccion4: "El hierro se oxida debido a una reacción bedox",
    respuesta: 1
  },
  
  {
    ronda:4,
    pregunta: "Qué deporte practicaba Carl Lewis",
    seleccion1: "Volley",
    seleccion2: "atletismo",
    seleccion3: "Futbol",
    seleccion4: "Baseball",
    respuesta: 2
  },
  
  {
    ronda:4,
    pregunta: "Cuál es la capital de Kosovo",
    seleccion1: "La capital de este país balcánico Pristina.",
    seleccion2: "La capital de este país balcánico Sokovioa.",
    seleccion3: "La capital de este país balcánico Lorenza.",
    seleccion4: "La capital de este país balcánico Quarta.",
    respuesta: 1
  },
  {
    ronda:5,
    pregunta: "Cuál es el metal más caro del mundo",
    seleccion1: "rodio",
    seleccion2: " oro",
    seleccion3: "platino",
    seleccion4: "manganeso",
    respuesta: 1
  },
  {
    ronda:5,
    pregunta: "Cuándo empezó la Primera Guerra Mundial",
    seleccion1: "1915",
    seleccion2: "1930.",
    seleccion3: "1916",
    seleccion4: "1914",
    respuesta: 4
  },
  {
    ronda:5,
    pregunta: "De qué estilo arquitectónico es la Catedral de Notre Dame en París",
    seleccion1: "Inspirador",
    seleccion2: "Barroco",
    seleccion3: "Renacentista",
    seleccion4: "Gotico",
    respuesta: 4
  },
  {
    ronda:5,
    pregunta: "Quién descubrió Perú a ojos de Occidente",
    seleccion1: "Francisco Pizarro",
    seleccion2: "Jorge Robledo",
    seleccion3: "Alvaro Uribe",
    seleccion4: "Daniel Cazares",
    respuesta: 1
  },
  {
    ronda:5,
    pregunta: "Qué es el Teide",
    seleccion1: "El Teide es un estadio que se encuentra en Tenerife",
    seleccion2: "El Teide es un edificio que se encuentra en canarias",
    seleccion3: "El Teide es un volcán que se encuentra en Tenerife",
    seleccion4: "La capital de Yugoslavia",
    respuesta: 3
  },
  


]

export {questions}
